美國再宣佈一項對台軍售 將出售100套反艦飛彈發射車 以及400枚陸基魚叉反艦飛彈

WASHINGTON, October 26, 2020 - The State Department has made a determination approving a possible Foreign Military Sale to the Taipei Economic and Cultural Representative Office in the United States (TECRO) of up to one hundred (100) Harpoon Coastal Defense Systems (HCDS) and related equipment for an estimated cost of $2.37 billion.
（100套陸基魚叉反艦飛彈，價值23.7億美元）

...

one hundred (100) Harpoon Coastal Defense Systems (HCDS) consisting of up to four hundred (400) RGM-84L-4 Harpoon Block II Surface Launched Missiles; and four (4) RTM-84L-4 Harpoon Block II Exercise Missiles. Also included are four hundred and eleven (411) containers, one hundred (100) Harpoon Coastal Defense System Launcher Transporter Units
（當中包括400枚RGM-84L-4 Block II反艦飛彈，4枚訓練彈，411個發射箱，100輛發射車）

推

踩到上心口，肯反制未

今次中國又要制裁啲咩

大和田

未

賣武器俾金仔

武統呢？

魚叉係MD造既，MD比波音收購左所以應該進一步制裁波音

強烈遣責

金仔肯唔肯買架

準備中準備左六七十年

今次算好大手筆

Source:

黎隻野可移動，射程遠，係防守利器

而且應該可以迅速移交呢批飛彈

美國頻頻急賣武器比台灣，係咪美國本土自己反戰聲音太大

應該唔關事
台灣一直都需要加強防衛力量

驚拜燈上台唔賣

台灣人間點解唔量產多D雄2雄3

買到雜晒

f35呢?

仲有一項敏感野未賣，無人機，呢樣拜登上台就難講
其他應該無問題，唔係敏感野，拜登上台應該都正常賣

台灣本身魚叉仲多過雄二雄三，空射、潛射、艦射魚叉都已經有，早幾日美國已經話賣350發SLAM-ER遠程攻陸飛彈，呢隻都係其中一種魚叉飛彈，然後依家又買400發陸基魚叉

冇可能啦，12至15年後再算

氣炸師

台灣而家係
海陸空幾種魚叉都有
好撚勁

其實最賺就美國佬
不過無所謂 應該賺嘅

大和田.gif

制截香港新疆西藏

反艦飛彈用得最多就係魚叉

雙贏台灣又可以加強防衛

又要制裁

又打稻草人

又係波音

波音(防務）二次制裁

拎走防務2個字啦

做好準備

係美國轉左策略 似乎想加重台灣軍事攻擊能力對付中國 變相美國想提升左台灣係亞洲軍事地位

台灣雖近，必口豬。發射口炮

出租美軍算啦！贏左先買單

波音飛機公司 第一次制裁

精神武統法

美國每次睇住台灣研發到乜裝備先賣佢自己野 變相限制住台灣自研能力 但亦都加快左台灣軍事存庫

反制左波音啦 但係波音防務 笑到我仆街

係畀台灣可以打柒支那本土，等支共唔敢以為拖美國佬黎台海就可以搞掂台灣。

日本都冇佢咁勁有齊三隻

笑死

其實最需要係神盾艦同潛艇 有呢兩樣就可以將戰線推番出海峽 同埋幫台灣對抗飽和攻擊力同偷襲港口

今日呢項應該冇咩攻擊性
早幾日SLAM-ER就有

睇今次佢又講咩

戰時再算

100套
睇下邊個玩飽和轟炸先喇

岸都未見，D登陸艦已經沉晒

冇記錯美國佬魚叉只係亞音速 台灣雄3做到超音速 呢個年代反艦超音速開始變到基本條件

又唔公佈制裁啲咩

派小粉紅出征

都冇辦法既

驚閪咩 快點武統台灣

波音防務同中國會有咩生意往來

早幾日SLAM-ER同HIMARS就係呢個目的

就係冇先制裁

日本好似冇空射？唔記得，日本空射反艦飛彈好似係用自制既

其實想知呢啲係幾時交貨

基本上加埋美國日本協防，邊有可能打得入

潛艇美國話賣既時候台灣冇錢買，到台灣話買既時候美國又唔賣，依家自己造，美國都有幫唔少手預計2024年首艦下水
神盾艦其實台灣會養唔起佢依家4艘Kidd都係做碼頭女皇多，不過如果係買，都係喉住美國頭幾艘神盾驅逐艦，應該七八年內會退役，睇吓到時可唔可以熱艦移交，但係養唔養得起都係問題

真係幾多下原本以為二三十套左右

似試水溫美國明顯買多左同加快左售武 同埋買嘅層次比以前明顯重攻擊 F16V都已經有心提升制空能力（但台灣唔夠無人機同電子攻擊機）
如果日本仔肯幫手賣退役潛艇 或者技術支援 台灣海軍應該強好多 海空一體戰先有能力防守 得陸地同空中武器唔多夠駛

好嬲好嬲

中共放棄咗南方啦
央視話死一半中國人都要打台灣
反正無工開無飯食窮人直送南海

正確，魚叉係亞音速，雄三係超音速，但係雄三射程唔係幾夠，得150公里，戰時100公里就已經好好，依家搞緊增程型雄三，希望可以整到最大射程300公里

講左幾十年

我覺得連埋早幾日宣布嗰幾項，等台灣立法院過左預算審查之後，應該全部都好快會移交比台灣，因為全部都係美軍現役裝備，唔涉及重新生產

啱啱中國先制美國軍火商
而家又即刻賣多ｄ
中國仲點還手

但唔係話美國冇做柴油潛艇好多年 所以都唔知點幫手咩人地玩左核潛都幾十年 我記得美國話幫手搞戰鬥系統 另外叫埋荷蘭幫拖 因為仲有起柴潛

神盾係好撚貴 鬼叫咁多電子野仲要最精密個隻 台灣自制緊 但台灣中科院整到個翻版神盾太重 海軍唔制話隻艇一定要4500噸內 依家話停左計劃等神盾系統減重先俾上艦

難啲

呢期傳聞試射增程型雄3 仲有天弓 類似美國薩德咁

鳩up炸
應該你死果日都唔會見到
繼續搵工啦柒頭

雄3勁定魚叉勁

超音速飛彈貴
唔值得用嚟打運兵船補給船

要用先得嫁

個陣台灣話呢支用黎打航母 唔知夠唔夠力始終大艦彈頭炸藥量要用多啲 但其他啲護航艦應該夠做

2024唔係prototype咩?
有實戰戰力?

反制未

制裁女神唔準同我扑嘢

推 明年全香港一定會有失業潮 政府 將打輿論戰 滅黃營 - 分享自 LIHKG 討論區

錢既問題姐當初如果2000年代初，美國肯賣既時候台灣買左，咁就反而唔洗洗今日咁多錢
海軍要4500噸神盾艦根本on9，全世界4500噸既神盾艦得挪威有，仲要係閹割版，海軍呢啲要求基本上冇可能做到

增程型雄三仲係測試中
天弓三增程型試射失敗左，聽聞係用俄羅斯既陀螺儀，依家試下轉用美國既睇下會唔會得

肯先算

唔明點解去到呢啲年代仲追求細 個個國家都pump大自然隻艦等多啲空間加新武器 或者第日變雷射電磁武器 台仔仲局限自己可能真係budget問題

終國表示要究極警告

竟然拎到俄佬野咁搞笑 俄羅斯果然係中國兄弟

冇得咁比目標都唔同，雄三超音速，價錢貴，一定用嚟打高價值目標，例如航空母艦、兩棲攻擊艦、驅逐艦，而唔會用黎打巡防艦、護衛艦、氣墊船呢啲目標，魚叉就係用嚟打呢啲

講下姐冇乜可能打到航空母艦啦
同埋打航空母艦唔洗打沉，打爛甲板就已經收檔

Microsoft !

你指台灣潛艇？定係？
2024首艦下水，但下水係未有作戰能力，要測試一輪先得

笑左

100輛發射車

錢呀造價同埋日後後勤保養維修費都會幾何級數上升，依家4艘Kidd 就已經好頭痕，養唔起
台灣海軍個要求係脫離現實，4500噸神盾艦，32組垂直發射系統，全世界唔存在呢樣野

等睇

做生意姐

Apple!!

比預期中多

其實佢退役左啲老爺船用黎養新野會唔會反而平 冇記錯佢收左好多美國下欄貨 全部好舊

等台灣有防守能力，而且落鳩中共面，大大把車落「一個中國」塊面到

F35訂單已排10年交貨，而且機司及機組人員又要訓練需時，只可借不會賣

依家就係要造一批巡防艦取代Knox，但海軍又想神盾化，所以好難搞，依家放棄中科院設計，搵外國廠商幫手
依家主力都係用果批成功級巡防艦

做一個超級大國
擁有領先既軍工企業
賣野比自己盟友都好合理
如果唔係班軍火商點賺錢/清死貨

借都冇乜可能，美軍自己都唔夠
除非台海發生重大危機啦

制裁美國總統

三萬社會寄生蟲國安法拉唔拉得美國政府?

左一巴 右一巴

台灣需要呢批野都冇計

想睇

腫左

好嬲

慢慢嬲下先

擠牙膏
等你啲傻閪扮野制裁完之後再宣佈賣武器
玩野玩到上心口

入嚟就係為睇呢張gif

仲未完應該過幾日仲有

可以武統大陸

呢個又難啲

選完仲撚精彩
Pompeo同侵應該忍得好撚辛苦
但最後一星期點都要focus返大選

如果拜登贏會變看守政府

支那:好嬲好嬲

台灣咁有錢

石頭腳

陸自88式
海自90式
空自93式

必要洗既錢
好過香港起埋啲大白象，樣樣1000億起跳

好嬲好嬲

都係繼續買大豆

係買多啲

放心
一定唔會

望係咁望

制裁再賣多D
又贏

睇賣既武器美國似乎真係認為大陸有種打登陸戰

小英壓倒性贏大選係關鍵，民進黨絕對控制台灣美國先敢賣咁多多謝韓國魚，多謝林奠，多謝同佳

中國制裁一次就賣多啲，制裁多幾次美國核動力航母都肯賣俾台灣

有冇人解釋下個三個軍商同中國有咩商業來往?

隻揪都唔夠台灣打喇

再制裁再賣多啲

為日後做好準備

多謝林奠

呢個又太誇張

再賣，就拆左防火牆佢

點忍呀
反制啦
好像反日示威咁叫d小粉紅岀來扑爛哂d波音飛機啦

貼錢送就要
要錢買不了

二次制裁

超強烈譴責呀

咁驚

冇錢

仲未賣完

賣比台灣怕唔怕比支那偷技術 台灣都有好多共諜

有撚用咩

台灣政府居然容許對面既學生入來台灣當間諜

金仔：後數，thx

由阿爺果代等武統
等到去我個孫個孫果代應該都未等到

睇班藍屍youtube 日日話台灣省偽政府 日日話就黎打

平均要幾枝魚叉先有效鳩爆支那一隻52d

東風17兩分鐘就到總統府啦，仲唔快D射

美國都話考慮借F35B俾台灣，咁即係連埋航母戰鬥群"借"出喇，唔通真係打起上黎先飛幾部機過黎咩！中國再制裁多幾次，美國一定拎石頭砸腳喇，唔爭在賣埋俾台灣！

共： 我唔知我睇唔到 波音是我好朋友

遲啲會唔會有機會賣核彈？

呢個都係一個問題，所以等12至15年後，到時美國出埋六代機先慢慢比佢偷五代機技術

冇計既，一定有

講幾廿年

冇實戰過真係唔知，同埋052D防空能力唔差

2分鐘

美國航空母艦唔係用F-35B，係用F-35C
機率太低

繼續買

諗太多

氣炸

專登賣導彈用來打沈隻海上棺材，濕鳩尞寧艦同佢週邊尿袋艦

增加防衛力量

個何乜光話飛過中線 台灣佬嚇到瀨尿

武統台灣後所有都歸甴仔
蚑又贏

支那好嬲好嬲
氣炸蝗蟲

就算要打
都打北方先